學生爭幾廿k卡數算唔算多

我個frd爭成30k卡數 佢話好辛苦成日要問人借錢還 我自己又無咩能力幫到佢 佢又成日諗野好負面 好驚有日出事

好彩既唔係爭財仔 而係信用卡

30k卡數 分期還唔得咩

佢一個月淨係還到min pay

還唔撚到又碌咁多

還得起嘅10億都唔多

咪幫，呢啲睇佢屋企人會唔會幫到佢。
30k好少錢啫，咪剪卡還住minpay返pt跑返條數返黎囉...

其實我都有返pt 一個月賺67千 洗小啲 其實要還30k真係半年都還哂

但我想問其實學生信用卡利息高唔高

我都識咗佢好多年 其實我係有錢既 但唔想佢好似唔洗反省咁 所以我唔想借比佢 想佢真係認認真真用自己能力還錢

同正常信用卡一樣咁高

學生信用卡都係10K limit
佢都爭左一段時間先去到幾廿K wo

都係

不過其實都唔算嚴重姐

依家AE 越黎越濫
岀埋啲垃圾卡 專攻大學生
我表弟都有張 成四五萬limit
但佢仲係大學生
佢話係街邊promote 比人叫申請

我今年FG先知原來有呢D卡
用開垃圾恆生得1萬LIMIT仲要無優惠係拎黎買機票
講真有卡真係會易洗錢左,成日以為有分期就得

還Min pay等PK

信用卡唔月月清滾多幾個月卜山

開得信用卡又無自制能力真係抵死

抵撚死
定係要我講好可憐呀

同意 不過每月還45千 其實都唔洗還好耐 節制啲咪得 佢又唔知做乜咁大洗

啲人爭人幾億都係咁啦

又唔好講到信用卡咁萬惡不赦
都要有人當初做水魚貪小便宜
然後又唔睇好自己盤數
而家先搞到咁
唔好有事冇事都賴鳩信用卡公司

呢個世界做蠢人就係咁
怨就怨點解佢父母生到你同學咁撚蠢
信用卡借錢啲利息有幾甘都已經講左十鳩幾年
而家先好似第一日發現咁

邊有賴信用卡公司
只係覺得一個無毫無收岀入既學生仔都可以批成幾萬蚊
香港啲信用卡真係濫
我係加拿大讀書個陣
根本大部人都係用debit card
無收入學咩入用信用卡

叫佢哂冧搵屋企人一次過搞掂
慳番啲息吧啦

我係銀行有錢先敢碌
認真信用卡係好方便
已經冇用過現金
又有得儲里數

搵屋企人快手冧咗條數先啦
叫佢之後還完好cut卡啦

我覺得碌卡還minpay真係抵撚死，咁既理財能力真係要受下教訓

叫佢同銀行分期啦
MINPAY唔會還得完

還到咪唔多
還唔到就cut卡啦
冇自制能力既人用信用卡，最開心一定係銀行

30k就好辛苦

大學生其實都唔細啦
咁都碌爆咪當買個教訓
差幾萬蚊卡數總好過啱啱出嚟做嘢差幾十萬

30k又唔係多
佢搵份part time點會只還到min pay咁少
似係佢唔想慳嚟還錢所以就拖盡佢

當俾佢一個教訓囉
一個月搵得67千 都碌3萬
借定唔借 還得到先好借
睇廣告仲聽唔夠咩
碌卡同借錢冇分別

係
講到尾就係人的問題
乜都唔識唔知就亂用信用卡
最後都係要搵屋企人扮受害者

香港就係太過鼓勵/刺激人消費
依家直到碌爆卡都變到無咩問題咁
見到大把人信貸評分都係C以下 只係還min pay
香港係credit card dominate 左
而debit card 就

就算比盡佢一個月還得2-3千 年半計埋利息都一定還得哂啦

自己衰又要問人借錢 係frd都唔撚想幫佢

就算要計息，都係比息老豆老母
點都好過比財仔

刺激還刺激 都要自己控制到先得架 唔通無錢都照買咩

咁對有自制能力嘅人嚟講
Credit card係比debit card好喎

未試過淨係還min pay
如果還min pay, 淨返果D錢係照乘銀行PA/12 +1 ?

忠告：借錢梗要還，咪俾錢中介。借定唔借，還得到先好借。

係
唔係你遲交果啲
係連做緊分期未settle果啲都要

幫乜鬼啊咪痴線啦 冇多啲呢種人做水魚，我點用信用卡賺積分賺回贈啊

如果勤力少少節制少少，三萬卡數洗乜還min pay咁少
擺明等人幫

有張恆生卡本身10k limit
最近加到我40k
今年fg

30k咁小事，300k就話啫

咁還MINPAY同分期有咩分別?
PA會高D ?

還唔到卡數就唔好學人碌卡啦
都唔明點解d人嘅理財觀念可以咁差

還唔起真係咪碌

我無信用卡 我最多eps

minpay還極都係息

一般你去鋪頭做分期係無息或者佢列明咗有少少息，都係信用卡嘅正常用法
你只還min pay等於將你個每個月筆數再分期，利息高勁多，而且玩複息

最緊要係心態問題
Btw 學生信用卡好似無分期

咁咪姐係呃緊啲水魚

係咪尋晚買左德國呀

你的朋友

德國

明買明賣
利率幾多點計佢每個月張statement有清楚列明
你自己差佢錢，佢咪罰你息，好合理
咁大間銀行唔洗食飯咩
不過如果得一張卡死唔到人，幾萬蚊欠款，你肯慳啲嘅點會還唔起
破得產果啲都係玩十張八張卡，玩埋現金透支去還卡數，咁就真係收皮

好少姐

同路人留個名
不過我冇你個frd咁嚴重
同埋本身有返開pt
我cut左3張卡 仲還緊分期 加埋20k左右
真係要好有決心cut卡先改到亂洗錢嘅習慣
努力打多幾份工一定好快還到

你的朋友就是你囉垃圾

卡都無張點爭卡數

無理財觀念嘅人千其咪用信用卡

一邊返學一邊返pt真係揾到咁多咩？
可唔可以講下你做啲咩pt

兩三萬好易攪姐

現金透支還卡數係有幾on9先會做

呢家sem break 嘛 返緊學3-4千

20k好少姐 一手qq 都買唔到

近墨者黑

咁都開po

2萬幾 你話20幾萬就話= =

純粹問下算唔算多 睇個勢應該唔算
不過以學生黎計 就算多

返一日工都唔止min pay啦
冇心還抵死

幫一次要幫第二次
要等佢受教訓先識醒

被你嚇親 係大學最好揾睇黎都係獎學金

唔係10000 Limit一張咩 你碌爆20張
玩牛熊 三日內賺凸

卡數呢家野，還唔撚到就點都嫌多

睇錯

三萬蚊過夜， 岩岩好。

係咪比美容健身果d厄左

申請完又唔會大洗咗
跟本就係個人問題

貼錢溝女

講真我都差過卡數 每個月都係係信用卡拎錢(payme)過翻落銀行户口 再入翻信用卡 當還左
點知愈用愈多 最後碌爆 暑期工翻幾個月還翻曬

講真 你肯做 一日跟車500 翻10日都5000 點都夠還
香港地 係睇你肯唔肯做 肯做無可能無錢還

有時做錯 當經驗 辛苦過 你一定唔會再中伏多一次

大家加油

利申 重係大學生

跟我做倫敦金
個個月五六萬
晚晚屌學生妹

而家D學生冇錢又學人消費
搵到錢先學人買野去玩啦

大學生 好容易中伏 中左唔洗驚 最緊要要克服到
有咩唔明可以問下我 我都係過來人一個
希望幫到同學

唔洗驚比人屌記得 連登十個有九個留言都係屌
無乜有建設性

你自己唔靠父母還到的咪唔算多囉

好on9
我都試過還Min Pay 但我確定到我下個月有糧出可以cover曬之前條卡數先敢做

我都差緊兩張一萬 同街數7000
呢3個月 返緊intern 一萬一個月 做到9月岩岩好還曬

食飯唔洗錢？

其實當初發現還唔晒，分期咪得
好似中銀咁 一個月$20利息

全部問屋企拎 真係無計 洗凸左 買曬啲野之後冇曬慾望 開始控制到

on9仔開信用卡

支持你
Btw識唔識payme慳息

今日坐地鐵偷聽到個牙叔掙十三間財仔 個樣仲好淡定 冇穿冇爛
廿k濕濕碎la

星展一個月免費幫你分三個月還 好容易洗大左

你朋友就係你

最近發現左PayMe
本身有筆數未還得清住
用Payme唔洗罰息

咁都好啲
祝你早日還清

點解係卡主問題講到係公司問題
仲要好似好睇唔過眼香港人用太多credit card

係，學生都有幾萬limit係誇張
但如果學生時期都玩到爆哂
咁依班人出黎做野一樣死

我係學生亦有一張唔知limit既簽帳卡
用左四年其他信用卡都冇試過一個月還唔到full pay
亦有大把人個個月都還清

完全係人既問題而唔係卡既問題

仲有好多其他工具一樣功能
希望師兄你搞得掂

用到爆曬額

我都用咗垃圾恒生三年
去到year4先醒覺
開咗ae 東亞 安信 渣打
啲迎新 同埋回贈都勁好多

垃圾恒生學生卡

幾萬蚊唔算多 個人係唔識控制既 依家辛苦啲
好過出黎做野之後 fg打份牛工都係咁咦都俾5/6萬credit一張
我有張卡明明好少用 都自動加到十幾萬credit
到時先碌爆卡真係破得產

根本就唔應該有負債

幾萬蚊都要自殺 死左唔抵可憐

最鍾意睇依的唔識理財又要用信用卡既人仆街

其實應該真係好多後生嘅都唔知min pay同分期嘅分別 我90後都係近排先知原來有月結單分期喱個選擇(屋企冇人有信用卡 到自己申請先明 再加上有啲卡/銀行直情冇月結單分期就焗住min pay.

咁當然啦自制係最重要 我去旅行忘形碌大左孭住兩萬卡數好撚驚 張卡又冇得月結分期 所以人工唔高都逼自己每月還六千先平衡到心理 但都算係min pay好撚嬲

分期都唔好MINPAY

FG 爭落200k咪又係咁過
PT都唔做就抵撚佢死啦

想問東亞/恒生/aeon得唔得？

樓主又話無能力幫手又話有錢唔想借
驚佢借完唔還咪直接講

btw你個frd依啲無咁大個頭係抵撚死 跳樓都唔抵可憐

我同樣情況 一樣差緊大約30K卡數 分期
屋企野搞到好多分期..
諗住呢個暑假還清哂佢

利申學生返pt 1個月都9k
3 4個月其實已經還哂

叫佢做分期好撚過 咪撚還minpay
我就係過來人 有一張卡個個月都還minpay 基本上係冇還過錢 只係還緊息

分期就回定息 冇咁貴

minpay唔知點計 但基本上minpay-100=息咁濟

完左sem終於有時間還債 還完呢個暑假應該可以還哂

雖然呢件事唔關我平時洗錢習慣事 但我真係明白到儲錢+理財既重要性

樓豬你叫你朋友做分期 （不過唔係張張卡都做到）

係大專生唔係大學生

社會好需要呢啲人
人人都識玩財技，邊個做垃圾工

就暑期做散工PT慢慢還唔得咩

30k都好驚 仲要係卡數
出黎做野差幾百k你咪要上ifc？

你每個月只還min pay=無還過
我估你朋友應該還完min pay
然後又碌返爆張卡
每個月無限loop
根本清唔到數
因為信用卡利息真係好貴 成3x%
所以第一步係先要停左用信用卡 唔好再有新數
第二步係打去問銀行做唔做到月結單分期 個息低好多
分唔期就盡量有幾多錢還幾多
務求要清左啲本金
每個月5000咁其實捱半年係捱得過

利申過來人
讀書時唔識用信用卡
亂咁洗亂咁買野
又係碌爆幾張學生卡
啲卡數還min pay還左兩年
到後來醒覺
唔想第日買樓爛tu借唔到錢 就的起心肝搞
所以真係要鼓勵你朋友唔好放棄

叫佢唔好傻啦
還min pay條數都係會愈滾愈大架
勸佢老實同屋企人講 一筆清左佢啦

學生都爭過成萬蚊
無底洞黎
有正職即刻清
而家卡數兩日內就找數
乜柒都唔分期

On9
個個有錢人都係借銀行一大堆錢架啦

你個fd岩岩行出成功第一步，多多聲氣

呢句真

邊張AE 卡?

教佢找卡數把能咩咁多位巴打，身為一個學生碌卡都算，仲要無自制能力，無錢學咩人碌卡
還唔起仲要周圍問人借錢而唔係自己勤力野工還錢，呢d 人真係抵撚死

係你定係你朋友阿，垃圾學生

30k，等佢出返做野2個月還到啦

借把刀比佢

30k , 好正常

就係知自己大洗 所以一張卡都無 有錢就買 無錢就收皮

知道果個月還唔到就提早同銀行講分期咪得囉，再用payme拖下。

做大學生真係好。
果陣中六讀唔成書出黎打份奴工，想申請張卡都難過登天，最尾都要申請住啲廢卡用住先，去到後來做落野儲左筆錢先試下申請其他卡用。呢家張卡仲停留係2萬限額
我習慣係月月清，有時要洗突就半個月找一次數。
有時真係要真係多謝樓主朋友呢啲人，如果唔係銀行/信用卡公司都唔知點生存。

問政府借啦 搵唔切架啦 暑假搵到嘅就儲起佢 之後還啦

為左幾萬蚊搞爛個tu

讀 U 時期，試過差佢一蚊，諗住佢起 30% 釘都係還 1.3，所以唔撚理。

結果佢下個月 charge 我百幾蚊服務費

果然 bank 係姓屈

唔撚識理財咪撚申請信用卡啦

巴打，唔好幫你朋友還，
幫得一次就有第二次，
到時係害埋你自己

唔明點解要用信用卡

我拎泥攞着數
你個fd就送錢比銀行

借果陣唔諗下點還！

返左工幾年先平均2 3萬limit
佢申請邊張有4 5萬

好多銀行可以做分期、 30000分12/24期應該好易還！如果再爆我只能說恭喜發財

就算借錢都要肯定 Income> expense

就好似借grant loan買收息基金
4% vs 1%
咁我都有3%息收

如果咁後生就爭咁多卡數，個信用評分咪好撚低？

Same 不過打左電話叫佢停左佢 維持原額就好

可以check 學生信用卡月息約3%

分享吓買咗咩

題外話想問下如果tu唔好，有屋企人擔保入息 買樓會唔會易d?

都係快手清曬卡數先

仲以為借黎讀書/炒股 買無謂野借成20k緊係太多
佢fg出黎做野份糧都冇20k啦，冇架咪好似我fd咁要屋企人為左佢變賣家當咁還囉

鬼叫香港出visa debit card 咁鬼難咩，得銀聯揀
而家有Tap&Go 叫做好少少

死都唔好借銀行 有得借政府一定借政府
如果你屋企唔好 好似有得免定唔知乜野資助
Google 幫到你

我爭25萬，每月還7500，打多份工分幾年還到既，我都還左1/3

政府低息 又可以分好多年還 好似係

你學生時期無收入都可以爭幾萬卡數
到時做野有收入點算
到時爭落幾廿萬卡數？

有冇巴打可以答下

銀行要睇下邊間 有啲未必批你借
財仔反而有啲有專比大學生嘅計劃 呢啲自己google下

都係嗰句 分得愈多期還 還得愈多

Tu自己搞翻就咪得 google啦

財務公司果d ok？會唔會好高息/呃錢
驚簽約中陷阱

銀行
銀行
銀行
財你老母

未到最後都唔好搵財仔

銀行借十萬分十二期都係幾百蚊息
點解要去借財務公司

有啲人想快想 方便嘛
利申：試過 1個月後就還左 都幾高息

做乜？

好，唔該巴打

打上hotline 做分期，然後剪card. 唔剪就等無限loop

銀行借錢通常搞幾耐

幾多

送埋ps4都唔好借財仔 痴撚線仲貴過9出13歸

我借5千 分12期還 suppose要還6千幾 我一個月後還 要50XX 早還就計日息

送ps4伏嚟 9成都係要借成皮先有

借5000一個月後還5千幾？
就算5千一百，都係2%
係好貴？
唔太識依d野

一蚊做咩唔還

優惠 儲分
準時還卡數儲ＴＵ

係 好高

懶，當年我冇 embarking account

驟眼睇好似好少

年息35.75%
日息1.7%
上網搵翻資料睇到
P記

唔係得佢地還唔到錢，我地邊有信用卡優惠

利申： DBS 送左2張子華神的飛俾我

AE CX elite
一定有四萬以上

CX 個張垃圾卡

濕碎啦
返下pt還囉

你還到嘅碌100k都唔過份
但問題係你還唔到
個問題從來都唔係信用卡度
問題係你冇咁多錢但洗咁多錢

識得有人扮有錢
去親旅行都坐商務+靚酒店
結果搞到爭40萬卡數

keep 幾年啫，過左就無架啦，22FG瀨野，32買樓完全無影響 。

Pt 都差成30k， 佢畢業做全職應該可以申請定破產。

仲好似要俾年費?

借錢緊要還

還得到先好借